<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>瞬息通界</title><link>https://example.com/</link><description>Recent content on 瞬息通界</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 08 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2025年02月08日科技新闻</title><link>https://example.com/posts/2025/02/2025-02-08-news/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.com/posts/2025/02/2025-02-08-news/</guid><description>以下是2025年02月08日的科技技术以及计算机编程相关的热点新闻汇总：
1. 奥特曼再对 DeepSeek 表态：没有起诉计划 简介: OpenAI 首席执行官奥特曼明确表示，公司没有起诉中国 AI 初创公司 DeepSeek 的计划，并透露了 OpenAI 的一系列动作，包括大规模基建、合资项目、终端开发及芯片自研等，这些布局将深刻影响 AI 行业未来走向。 来源链接: 新闻链接 2. 谷歌涉嫌违反反垄断法，市场监管总局依法对谷歌公司开展立案调查 简介: 国家市场监督管理总局依法对谷歌公司开展立案调查，原因是其涉嫌违反《中华人民共和国反垄断法》。此前，谷歌在美国就因类似问题被判定有罪，与苹果的搜索引擎协议成为关键争议点。 来源链接: 新闻链接 3. 微软、英伟达、阿里、百度 “开抢”，DeepSeek 成为主流标配 简介: AI 市场竞争白热化，DeepSeek 成为焦点。2025 年以来，其开源的多个模型凭借高性能、低成本优势，受到全球瞩目。微软、英伟达等海外巨头，以及阿里、百度等国内云厂商纷纷接入。 来源链接: 新闻链接 4. 北斗系统将实现“升级” 简介: 我国将建设技术更先进、功能更强大、服务更优质的下一代北斗系统，计划2029年左右开始发射组网卫星，2035年完成系统建设。2025年是下一代北斗系统关键技术攻关的重要年份。 来源链接: 新闻链接 5. 消息称 Salesforce 裁减 1000 个职位 同时招聘 AI 产品销售人员 简介: Salesforce 作为知名 CRM 软件服务提供商，正处于人员结构调整阶段。公司计划裁减 1000 个职位，与此同时，却在积极招聘 AI 产品销售人员。 来源链接: 新闻链接 6. 软银联手 OpenAI 成立合资公司 打造日本的人工智能帝国 简介: 软银联手 OpenAI 成立合资公司，旨在打造日本的人工智能帝国，进一步推动 AI 技术在日本的发展和应用。 来源链接: 新闻链接 7.</description></item><item><title>赤壁赋</title><link>https://example.com/posts/cn/</link><pubDate>Sun, 04 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.com/posts/cn/</guid><description>原文 壬戌之秋，七月既望，蘇子與客泛舟遊於赤壁之下。清風徐來，水波不興。舉酒屬客，誦明月之詩，歌窈窕之章。少焉，月出於東山之上，徘徊於斗牛之間。白露橫江，水光接天。縱一葦之所如，凌萬頃之茫然。浩浩乎如馮虛御風，而不知其所止；飄飄乎如遺世獨立,羽化而登仙。
於是飲酒樂甚，扣舷而歌之。歌曰：“桂棹兮蘭槳，擊空明兮溯流光。渺渺兮予懷，望美人兮天一方。”客有吹洞簫者，倚歌而和之。其聲嗚嗚然，如怨如慕，如泣如訴；餘音嫋嫋，不絕如縷。舞幽壑之潛蛟，泣孤舟之嫠婦。
蘇子愀然，正襟危坐，而問客曰：“何爲其然也？”客曰：“‘月明星稀，烏鵲南飛。’此非曹孟德之詩乎？西望夏口，東望武昌，山川相繆，鬱乎蒼蒼，此非孟德之困於周郎者乎？方其破荊州，下江陵，順流而東也，舳艫千里，旌旗蔽空，釃酒臨江，橫槊賦詩，固一世之雄也，而今安在哉？況吾與子漁樵於江渚之上，侶魚蝦而友麋鹿，駕一葉之扁舟，舉匏樽以相屬。寄蜉蝣於天地，渺滄海之一粟。哀吾生之須臾，羨長 江之無窮。挾飛仙以遨遊，抱明月而長終。知不可乎驟得，託遺響於悲風。”
蘇子曰：“客亦知夫水與月乎？逝者如斯，而未嘗往也；盈虛者如彼，而卒莫消長也。蓋將自其變者而觀之，則天地曾不能以一瞬；自其不變者而觀之，則物與我皆無盡也，而又何羨乎！且夫天地之間，物各有主，苟非吾之所有，雖一毫而莫取。惟江上之清風，與山間之明月，耳得之而爲聲，目遇之而成色，取之無禁，用之不竭。是造物者之無盡藏也，而吾與子之所共適。”(共適 一作：共食) 客喜而笑，洗盞更酌。餚核既盡，杯盤狼籍。相與枕藉乎舟中，不知東方之既白。</description></item><item><title/><link>https://example.com/posts/2025-06-04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.com/posts/2025-06-04/</guid><description>以下是2025年6月4日的热门科技新闻汇总：
南京志狼全光伏科技申请光伏发电柔性调节支架专利
摘要：南京志狼全光伏科技有限公司申请了一项名为“一种光伏发电柔性调节支架”的专利，旨在提高清理组件对光伏板的清理效率。专利公开号为CN120090551A。 来源：金融界 山东厚发芯源科技取得覆铜陶瓷基板双层烧结治具专利
摘要：山东厚发芯源科技有限公司获得了一项名为“一种覆铜陶瓷基板双层烧结治具”的专利，该专利提高了机构的稳定性。专利授权公告号为CN222940992U。 来源：金融界 魔样科技申请智能穿戴设备屏幕驱动数据传输系统专利
摘要：深圳市魔样科技股份有限公司申请了一项用于智能穿戴设备屏幕驱动的数据高效传输系统专利，提高了数据传输效率。专利公开号为CN120089087A。 来源：金融界 无觅科技取得反力架装配体专利
摘要：无觅科技（青岛）有限公司获得了一项名为“一种反力架装配体”的专利，该专利减少了液压加载组件输出端倾斜或弯曲的现象。专利授权公告号为CN222938725U。 来源：金融界 谷东科技申请AR眼镜实时物体扫描与建模系统专利
摘要：谷东科技有限公司申请了一项名为“AR眼镜实时物体扫描与建模系统”的专利，实现了实时建模且细节丰富。专利公开号为CN120088381A。 来源：金融界 如需更多新闻或非科技类内容，请告知！</description></item></channel></rss>